Pokémon Go團友臨終前拜託捉炎帝 台灣漢幫手圓願

好的遊戲除了提供娛樂，亦會為玩家連結社會、認識朋友。手機遊戲Pokémon Go就帶動玩家走出居所、聯黨結隊、認識新朋友，去年在香港引起一陣風潮。類似現象原來在台灣亦不例外，甚至有玩家即使絕症卧牀，仍想捕捉稀有的寵物，雖則這心願在他生前未能完成，但在死後還有團友幫手圓夢。

台灣新北市的蔡章民網上發文，指由他管理的「林口寶可夢竹林群組」中，有位叫「老蕭」的朋友，在前日（10月30日）突然癌症復發，發燒送院。蔡章民指：「他住院期間一直掛念著要即將要出的炎帝」，和配以跟「老蕭」的對話截圖。圖中「老蕭」表示自己手腳麻木，無法拿手機，並表示：「想要拜託你捉頭目（炎帝），是要我手機給你還是帳號給你，還是有什麼需要。」

蔡章民答應後就前去找「老蕭」，但到達後多次打電話給「老蕭」都沒有人接聽，後來是「老蕭」的兒子用其手機回覆蔡章民指：「我爸已經離開了。」蔡章民指，團友知道「老蕭」死了都十分難過，惟隨後又表示：「蕭大哥生前有個願望，我們想幫他達成。」

蔡章民向「老蕭」兒子拿到其帳號，並和團友們在今日成功捉到「炎帝」，然後又把自己帳號的寵物改名為「老蕭的左右護法、坐騎及空軍部隊」，以示希望牠們護送「老蕭」到西方極樂。

網友見文大表感動，蔡章民指這遊戲讓他瘦了5公斤，除了令他變得健康後，還可以獲得許多好友，藉著走出家門來聯繫感情。

死左做來多鳩魚

新北市+1

等睇男人既浪漫

幾sweet

臨死既願望係捉神獸... 真係感動唔到喎大佬

到最尾你都堅持唔用外掛飛去外國炎帝
最終由同伴幫你完成最後願望
絕對絕對值得尊敬

一路好走

RIP

係香港 第二日都無人捉

點會無人捉啫 大撚把

係女人眼中男人永遠大唔透
但其實對男人黎講，呢D就係義氣

都唔淨係女人唔女人既問題 , 包括埋一班垃圾飛狗外掛狗

一班唔止點解要用雙腳出街玩 pkmgo 既人既想法嚟

感動唔係臨死既願望係捉神獸
係有班人會為左另一個人既生前願望，一齊完成呢件事

完成生前願望我明 不過都睇個願望性質架嘛